港島總區反黑組警員偷影裙底罪成囚14天 獲准保釋等候上訴

被告麥潤森。（口罩者）(資料圖片)

港島總區反黑組男警員，休班時在金鐘海富中心尾隨29歲女子上電梯，並偷拍她的裙底，遭巡邏同袍截獲及拘捕，更在同袍等候增援期間「撻朵」道：「師兄，可唔可以畀次機會先？」案件在東區裁判法院審結，裁判官指接納案中警長的證供，裁定被告有違公德罪名成立，並指偷拍行為嚴重侵犯私隱，法庭需要重罰以收阻嚇作用，判被告監禁14天。惟法庭批准被告保釋等候上訴。

控罪指被告麥潤森（37歲）於去年12月18日，在金鐘夏慤道18號海富中心3號扶手電梯，用手提電話偷影女子X的裙底。被告妻子及胞姊聞判後低頭痛哭，有人休庭期間不忿道：「夾硬判佢入去！」其後被告獲准保釋等候上訴，二人才略展歡顏。

被告辯稱不會在人來人往場所偷拍

辯方求情時透露，被告由2013年至去年，在警隊不同行動中均獲嘉許，盡忠職守。辯方形容本案是單一事件，被告罪成後，恐不能再在警隊任職，多年努力付諸流水。另外，他沒有拍下令人尷尬的資料，請求法庭判處非即時監禁。

不過，裁判官引述上訴庭案例指，偷拍裙底令事主不安及公眾厭惡，相關檔案更可長期保留及出售，甚至用以恐嚇事主，令事主遭受長期困擾，侮辱女性尊嚴。不論經審訊後被定罪、抑或即時認罪，同類案件都要判被告即時監禁。

辯方今結案陳詞指，被告不會明目張膽地在人來人往場所偷拍他人。惟裁判官不同意，指在人多擠迫的地方偷拍時有發生，而且案發時間已非午膳時段，現場人流疏落，被告偷拍並非不可能。

被告尾隨事主且加快腳步收窄距離

至於辯方質疑，聲稱目擊事件的警長梁維安沒有在書面證供詳述被告偷拍的經過，有誇大甚至捏造證供之嫌。裁判官則指，梁承認他確有遺漏，但有在記事冊上寫下此事，故接納梁的解釋。

裁判官又指，從案發現場的閉路電視片段可見，被告登上扶手電梯後並非即時靜止，而是相隔約2秒後再向前踏一步，然後被告和事主均離開閉路電視鏡頭覆蓋範圍。裁判官認為，事發為時很短，片段拍不到梁供述的部份，並無不妥。

裁判官又指，閉路電視片段可見被告起初在電梯附近流連，在X離開快餐店後尾隨她，到X登上扶手電梯後更加快腳步，以收窄二人距離。裁判官認為，被告當時沒必要這樣做，並認為即使自己的觀察有誤，單憑梁的證供，亦足以支持控方案情。

控方昨日傳召到場增援及拘捕被告的警長陳鎮坪作供，並由他複述涉案裙底短片的內容。裁判官裁決指，雖然陳的證供符合呈堂性測試，辯方亦不爭議陳的證供，但陳沒有向X確認她是否片中人，故對他的證供不予任何比重。

【案件編號：ESCC507/19】
記者鄭語霆

反黑好嘢
支持反黑
多謝反黑

應該重罰

呀sir懷疑你下面持有危險性物品

今次關唔關佔中事

特區政治如果唔夠人對付示威者
會否 特赦/容許犯罪警 保外執行職務

反黑
入臭格應該至少無左半條命出返黎

反黑
反埋黑色底褲?

成撚日有警務人員犯案就當做個案

被告罪成後，恐不能再在警隊任職
會唔會照有得做